梁振英：「不會在學校和小孩討論如何殺人，因為殺人是錯」VS 3年前：「以國家名義殺人，是不犯法」

全國政協副主席梁振英接受本台訪問，談到教育問題，他認為學校內絕對無討論「港獨」的餘地。

教育局指九龍塘宣道小學一名教師，有計劃散播「港獨」思想，取消其註冊。局長楊潤雄早前回應時指，如教學上觸及「港獨」，不可簡單說「港獨」違法，而是要引導學生達致「港獨」不可行等結論。

全國政協副主席梁振英就指，《基本法》第一條已指出香港是國家不可分離的部分，人人都要遵守，尤其在校園內。

全國政協副主席梁振英表示：「在學校內這一條是沒有討論餘地。這問題不止是『香港獨立』可行不可行，這問題乾脆不應該討論。比如在學校，我們不會和小孩一起討論如何殺人、自殺，不是說你殺人不可行，因年紀還小沒能力殺人，是因為這事本身是錯的。如你想討論無神論、你想討論社會上事實上反基督的事情，可以到其他學校，一定不可以在教會學校。一樣如你要討論『港獨』等問題，請你不要在香港討論，請你不要在香港特別行政區的學校內討論。」

梁振英最近將法庭新聞披露涉及刑事案的教師和所屬學校的名稱，放到社交網站，他在訪問中提到要教育局公開違反操守教師資料的原因。

梁振英說：「不能夠以言論、學術自由這幾個字，將學校、學生教育變成無王管狀態。辦學團體辦學校，並不是為了向教師提供就業機會；而是為了教育好我們下一代。在教育好我們下一代的過程中，他們的問責對象是家長。知道情節不只讓其他教師有所適從、知所警惕，而是家長行使知情權，這間學校是否適合我的子女就讀？」

==========================

古今中外，殺人都是犯法的，但「古今中外都有一個例外，就是以國家名義殺人，是不犯法的」。

死老婆啦發瘟狗

今天的我又打倒昨天的我

姐係教精你地點先可以成功殺林鄭唔犯法
手足

殺人可以有好多場合 戰爭殺人 點殺 咩情況先應該殺 好大討論空間

So? 佢點鳩UP都無問題

討唔討論歷史上中共多次殺人好？

國父又唔住出手教精你

想問下中學有冇討論過焚書坑儒

西史唔講納粹點種族清洗猶太人

咁英清戰爭 (AKA 鴉片戰爭) 以英國國家名義殺清國人,
是不犯法, 是例外, 不是錯？

韓戰美國以國家名義殺咗毛岸英,
是不犯法, 是例外, 不是錯？

係學校, 同唔同小朋友討論好?

同泛毛一樣

平時:毋忘612/721/831

提起販民罪行果時:過左去仲成日提有咩用？ 熱狗blocked!

[行動po] 梁凌杰悼念和你唱

按梁振英邏輯, 係以德國國家名義殺人, 不犯法, 是例外

在課堂不用討論

呢條垃圾成日都忽來忽去，前言不對後語㗎啦

八九六四成個辦俾人睇

咁我去牛津劍橋大學既student society討論港獨
應該不違法吧？

佢好易拆：我都唔係教師，我話教師唔教得咋

咁日軍以日本之名殺人又講咁多年？

共產亦係錯

支持為國家殺人不犯法
戰爭時殺人唔算犯法
可為生存而殺人